**臺中市商圈**有許多主題商圈\[1\]，其中最知名的商圈為[逢甲商圈與](../Page/逢甲商圈.md "wikilink")[一中商圈](../Page/一中商圈.md "wikilink")；以下羅列[臺中市成立商圈自治委員會](../Page/臺中市.md "wikilink")、[經濟部輔導的商圈以及其他商圈](../Page/中華民國經濟部.md "wikilink")。

## 商圈自治管理委員會

  - [中區](../Page/中區_\(台中市\).md "wikilink")
    [自由路商圈](../Page/自由路_\(台中市區\).md "wikilink")
  - [中區](../Page/中區_\(台中市\).md "wikilink")
    [電子街商圈](../Page/台中電子街.md "wikilink")
  - [中區](../Page/中區_\(台中市\).md "wikilink")
    [繼光街商圈](../Page/繼光街商圈.md "wikilink")
  - [西區](../Page/西區_\(台中市\).md "wikilink")
    [美術園道商圈](../Page/美術園道.md "wikilink")
  - [西區](../Page/西區_\(台中市\).md "wikilink")
    [精明一街商圈](../Page/精明一街.md "wikilink")
  - [西區](../Page/西區_\(台中市\).md "wikilink")
    [大隆路商圈](../Page/大隆路.md "wikilink")
  - [北區](../Page/北區_\(台中市\).md "wikilink")
    [一中商圈](../Page/一中商圈.md "wikilink")：主要範圍以[三民路](../Page/三民路_\(台中市\).md "wikilink")、太平路及育才街為主，鄰近[中友百貨](../Page/中友百貨.md "wikilink")、[國立臺中科技大學](../Page/國立臺中科技大學.md "wikilink")、[臺中一中](../Page/臺中一中.md "wikilink")，且此商圈有不少[補習班](../Page/補習班.md "wikilink")、[漫畫空間複合式休閒館聚集](../Page/漫畫.md "wikilink")，所以此商圈是[臺中市高中生人潮最多的商圈](../Page/臺中市.md "wikilink")。
  - [北區](../Page/北區_\(台中市\).md "wikilink") 天津路服飾商圈
  - [西屯區](../Page/西屯區.md "wikilink")
    [逢甲商圈](../Page/逢甲商圈.md "wikilink")：主要範圍以文華路、福星路、逢甲路為主，臨近[逢甲大學及](../Page/逢甲大學.md "wikilink")[僑光科技大學](../Page/僑光科技大學.md "wikilink")，目前約有一千五百多家登記有案的攤販和商店，競爭激烈。
  - [北屯區](../Page/北屯區.md "wikilink") [大坑商圈](../Page/大坑商圈.md "wikilink")
  - [北屯區](../Page/北屯區.md "wikilink")
    [昌平皮鞋商圈](../Page/昌平路_\(臺中市\).md "wikilink")
  - [龍井區](../Page/龍井區.md "wikilink")
    [東海藝術街商圈](../Page/東海藝術街商圈.md "wikilink")
  - [太平區](../Page/太平區_\(臺中市\).md "wikilink") 太平樹孝商圈
  - [大里區](../Page/大里區.md "wikilink") 大里中興商圈
  - [大甲區](../Page/大甲區.md "wikilink") 大甲鎮瀾觀光商圈

## 經濟部形象商圈

  - [臺中港舶來品商圈](../Page/臺中港.md "wikilink")
  - [烏日](../Page/烏日區.md "wikilink")[啤酒商圈](../Page/烏日啤酒廠.md "wikilink")
  - [東勢區形象商圈](../Page/東勢區.md "wikilink")
  - [霧峰樹仁商圈](../Page/霧峰樹仁商圈.md "wikilink")
  - [和平](../Page/和平區_\(臺中市\).md "wikilink")[谷關形象商圈](../Page/谷關.md "wikilink")
  - [-{后里}-](../Page/后里區.md "wikilink")[泰安商圈](../Page/泰安舊站.md "wikilink")
  - [新社魅力商圈](../Page/新社區.md "wikilink")
  - [豐原](../Page/豐原區.md "wikilink")[廟東復興商圈](../Page/廟東夜市.md "wikilink")

## 自成商圈\[2\]

  - [市政商圈](../Page/市政商圈.md "wikilink")
  - [公益路商圈](../Page/公益路.md "wikilink")
  - [中科商圈](../Page/中科商圈.md "wikilink")
  - [忠孝夜市](../Page/忠孝夜市.md "wikilink")
  - [廟東夜市](../Page/廟東夜市.md "wikilink")
  - [中華路夜市](../Page/中華路夜市.md "wikilink")
  - [東海別墅商圈](../Page/東海別墅商圈.md "wikilink")
  - [霧峰中正路商圈](../Page/中正路_\(霧峰區\).md "wikilink")
  - [崇德商圈](../Page/崇德商圈.md "wikilink")

## 群聚型街道

  - [自由路二段](../Page/自由路_\(台中市區\).md "wikilink")：[糕餅](../Page/糕餅.md "wikilink")
  - [三民路二、三段](../Page/三民路_\(台中市區\).md "wikilink")：[婚紗與結婚相關產業](../Page/婚紗.md "wikilink")
  - 昌平路：[皮鞋](../Page/皮鞋.md "wikilink")
  - 天津路：成衣
  - [環中路](../Page/環中路.md "wikilink")：[傢俱](../Page/傢俱.md "wikilink")
  - [公益路](../Page/公益路.md "wikilink")、[精誠路](../Page/精誠路.md "wikilink")：[火鍋](../Page/火鍋.md "wikilink")[燒烤](../Page/燒烤.md "wikilink")
  - 學府路：[台灣牛肉麵](../Page/台灣牛肉麵.md "wikilink")
  - 北平路：[台灣外省人料理](../Page/台灣外省人.md "wikilink")
  - 新社協中街：[香菇](../Page/香菇.md "wikilink")
  - 四維街：[茶](../Page/茶.md "wikilink")

## 資料來源

<references/>

## 參見

  - [臺灣夜市列表](../Page/臺灣夜市列表.md "wikilink")

## 外部連結

  - [臺中市政府經濟發展局－商店街發展](https://web.archive.org/web/20110111191541/http://www.economic.taichung.gov.tw/internet/main/docList.aspx?uid=8450)
  - [臺中市政府觀光旅遊局－大台中觀光旅遊網](http://travel.taichung.gov.tw/)
  - [台中8大商圈 - 玩台中旅遊網](http://www.playtc.com.tw/)

[\*](../Category/台中市商圈.md "wikilink")
[\*](../Category/台中市夜市.md "wikilink")
[\*](../Category/台中市旅遊景點.md "wikilink")
[Category:臺中市列表](../Category/臺中市列表.md "wikilink")

1.  [臺中市各商圈管理委員會聯絡資料](http://www.economic.taichung.gov.tw/dl.asp?filename=3412102971.xls)，臺中市政府經濟發展局
2.  [臺中市政府觀光旅遊局－大台中觀光旅遊網，魅力商圈](http://travel.taichung.gov.tw/business/index.asp)